[日本文化歷史]日本果種「讀空氣」文化係點樣發展出黎 ?

相比今天 , 二戰前程度如何 ? 一戰前程度如何 ? 明治維新前程度如何 ?

求指點

我覺得香港人讀空氣醒D ,我有時候有啲日文唔識講，做少少身體語言啲日本人都唔明，相反我日文朋友做嗰啲身體語言我反而明

日本人其實做嘢好傳統，即係唔識變通，衰啲講句真係碌柒咁 ，鬼識讀空氣咩，同香港人返工，做個高一級，我話你自己發揮搞掂佢，總之就唔好錯，香港人會搞得好好睇睇，日本人會碌柒咁望住你

村八分
天災多

日本人的集團心理 入谷敏男 可以睇下 主要講二戰前